<resources>
    <string name="app_name">HelpUA</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="login_span_text"><u>Логін</u></string>
    <string name="password_span_text"><u>Пароль</u></string>
    <string name="name_span_text"><u>Імя</u></string>

    <string name="no_auth_text"><u>Увійти</u></string>
    <string name="title_span_text"><u>Заголовок</u></string>
    <string name="text_span_text"><u>Текст</u></string>
    <string name="image_url_span_text"><u>Ссилка на зображення</u></string>

    <string name="child_3">
    – При першій же нагоді залиште місце ведення бойових дій! Майте при собі документи. \n
– Якщо це неможливо, варто вивісити на будинку плакат: «ТУТ МИРНІ ЖИТЕЛІ/ЗДЕСЬ МИРНЫЕ ЖИТЕЛИ».\n
– зробіть запас продуктів харчування і питної води;\n
– якщо є змога, обладнайте укриття у підвалі, захистіть його мішками з піском, передбачте там наявність аварійного виходу;\n
– у разі наявності земельної ділянки обладнайте укриття на такій відстані від будинку, яка перевищує його висоту;\n
– з’ясуйте, де у разі потреби вам може бути надана медична допомога;\n
– якщо у вашому районі розпочалась перестрілка, ляжте на підлогу під вікно або у ванній кімнаті;\n
– по квартирі пересувайтесь поповзом.\n
– якщо перестрілка застала вас на вулиці: негайно ляжте на землю; якщо по вас не стріляють, займіть найближче укриття (канаву, яму), переповзіть під бетонний бордюр; не виходьте звідти до завершення обстрілу.\n\n
Чого не можна робити:\n
– підходити до вікон, якщо почуєте постріли;\n
– спостерігати за ходом бойових дій;\n
– стояти чи перебігати під обстрілом;\n
– конфліктувати з озброєними людьми;\n
– носити армійську форму або камуфльований одяг;\n
– демонструвати зброю або предмети, схожі на неї;\n
– підбирати покинуті зброю та боєприпаси.\n
</string>

    <string name="child_3_1">
У разі, коли Ви потрапили під удар авіації, знаходячись поза межами будівель, слід лягти на землю по можливості у найбільш заглиблені місця (канави, рівчаки тощо), прикрити голову якимись речами або, на крайній випадок, руками і дочекатись закінчення вибухів.\n\n
Найбільш небезпечні місця у будинку:\n
– перші три поверхи – можуть поцілити кулі від обсрілів\n
– останній поверх – найнебезпечніший при повітряній загрозі\n
– підвал – можна опинитися під завалами.\n\n

Де сховатися у квартирі:\n
– ванна кімната (якщо в ній немає газового балону чи котла);\n
– простір за двома стінами (може бути коридор).
    </string>


    <string name="child_1">
Якщо у разі звучання сирен (сигнал оголошення повітряної тривоги) ви перебували на вулиці, то необхідно:\n
- одразу прямувати до найближчого укриття;\n
- якщо поряд немає укриття, то постарайтесь знайти заглиблення на місцевості і сховатись там.\n
- Вдома при повітряній тривозі потрібно:\n
- Закрити вікна, вимкнути всі прилади та світло;\n
- Швидко одягнутися, взяти з собою тривожну валізку з необхідними речами;\n
- Прямувати до найближчого укриття, стежити за повідомленнями місцевої влади\n\n
Якщо поруч немає укриття, дотримуйтесь правила «двох стін»;\n
Якщо школярі почули сигнал повітряної тривоги, то необхідно:\n
• Чітко виконувати вказівки вчителів, швидко та без паніки пройти в укриття;\n
• Після сигналу «Відбій повітряної тривоги» разом зі вчителем вийти з укриття та повернутися до класу;\n
При повітряній тривозі ні в якому випадку не можна користуватись ліфтами, спускатися тільки сходами.\n\n

Що взяти з собою в укриття:\n
- воду (3 літри на особу);\n
- телефон з павербанком;\n
- ліхтарик;\n
- суху їжу (мінімум на 2 доби);\n
- свисток (для подачі сигналів). \n
    </string>
</resources>